【前傳】【末日】【幫忙改角色名】末日後，我們沿著香港鐵路系統，逃離香港

本小說是用來試水溫的，之前那個異域編年史似乎不太對大家胃口。試試將劇情先回香港，如果反應好的話就先完成這個，再回到異域編年史。

本故事只有三個角色

一個是少年，喜歡思考問題，是地面三人組的大哥。

一個是少女，經常耍笨及喜歡吃東西。

一個是小孩，經常走到地面，及說出一些超出自身年齡的說話。

少年少女大約十三歲左右，小孩九歲左右。

希望大家可以幫忙想想他們的名字。

最後希望你們會喜歡這個故。

那一年，天空突然降下一支核彈
那一年，核戰爆發了。
那一年，牠們降臨了，地面成為牠們的樂園。

只剩下鐵路，那個漆黑的鐵路還是我們的家園。

「還有多久才到大了站？」淺白色的頭髮不斷撫摸少年的後頸。小手握著他的衣角。

「差不多…差不多，加油。」頭上的帽一直為他們照亮前方數十米的事物。

少年及少女並不知道它到底是甚麼東西，他們離開何文田站後就一直靠著詭異的發光菌類漫無目的地向前走。

踏…踏…踏…

帽子一閃一閃的，少年用手不斷拍打它。據何文田站的人，如果遇到儀器一閃一閃，就拍打它。就會回復原狀。

「咦？」頭上的帽突然沒有燈光。溫暖的光茫瞬間消失了，只剩下空洞及黑暗的隧道。

少女一個身子撲向少年瘦弱的背部，連自己雙手也看不到的雙眼迷惘的尋找其他天然的發光源。

然而那些發光菌類卻全部消失…

呼…

前方風吹動的聲音嚇得兩人瑟瑟發抖，那種被刀刺的感覺不斷沖上他們的腦袋。身上那件從死人骸骨撿來的薄衣又怎能擋著寒風的吹襲？

很冷…

沒有風帽的少年只能用手打開保護後方的少女，低下頭慢慢向前走。

一定要到大了站，一定要到大了站。

慢慢的他們看到一個龐然大物，擋著了他們前進的路。

沒見過的東西…前面的鋼製大門早已被破壞不堪，那條鐵製巨獸空洞的看著他們，好像想邀請他們進去牠那個早已腐爛的肚裡。少年用手拍拍後方的少女，後者不安的點點頭，進入這個黑暗的空間中。

然而他們看到的只有無數的骸骨，連一件衣服也沒有。在這個空間裡不斷走著，途中甚至踩到不少的骨頭。少年一小步一小步向前走腳下骸骨的斷裂聲就不斷響起。

這隻怪物很長，那些寒氣就是從它的口中噴出來？

從他們走入口中開始，寒風似乎減弱了不少。然而在沒有燈光的情況，他們只能不斷向前，因為他們知道後面沒有任何東西值得留意；也知道如果向後走，只能回到起點；更知道這個旅程一定有完結的一天。

少年回想起之前在何文田站的事情。

只是因為頭髮比一般人灰白，就將人趕出來。還說他們是異端，想走上地面；又是這個地鐵裡有神保護他們，這裡有肉、有光，也有水，是一個天堂。

然而他們看到這個車站的末日，因為地面燈色的氣開始入侵這個車站。

他們曾經看過這些詭異的氣包圍著一個孕婦，然後她生產完後就去世了。誕生的生命卻是一個只有一隻眼的死嬰，還記得那時祭司立即叫人將二人的屍體立即焚毀，自己則唸完全聽不懂的禱文，超渡他們到彼岸。

但很快少年他們意識到情況比想像更差。

被燈氣包圍的人越來越多，而祭司們開始知道他們能夠看到這些氣體的存在，覺得他們是異端，立即命人打開地鐵站閘門，將他們放逐。起初他們一直沿著前方的隧道漫無目的地地走，但當他們走到油麻地站時，一位經常來回觀塘線的商人說大了站目前需要大量人口發展地鐵站。

已經走過旺角站…根據商人說的那個大了站應該差不多到。加油，加油，加油。

「有光…有光！」少女不斷拉少年的衣角。

寒風似乎因為光的出現而消失，少年及少女立即跑上去。

大了站！終於到達大了站！

然而他們看到的不是一個豎直的牌，也不是一個閘門。而是另一個黑暗的空間，及…一個拿著發光手杖的小孩。

圓圓的小臉努力的幫一個成人骸骨中脫去那件帶著萬年灰塵的外套。甚至吟著一首無人知的小調。

感覺到後方有個人影，小孩看著發抖的少年，露出一個天真無邪笑容。

「你好。」看著少年保護後方少女的動作，孩子向後幾步，嘗試以自己方式向他們表達自己沒有敵意的意思。

「你們要去哪裡？」

「是…是你打敗這個怪物？」少年看著那個發光的木根，說著。

「它本身就在這裡，應該死了很久。你們想去太子站？」小孩看到他放下一點敵意，就繼續幫骨頭脫衣。

「不…不是，我們想去大了站。」少女鼓起勇氣探出頭回答。

「應該是太子站，在旺角上面的地鐵站。」小孩滿足地看著自己的戰利品，拍拍它上面的灰塵。

「肯定是那裡，聽說那裡有很多好吃的。」

「你的腦袋只剩下吃的嗎…請問太子站要走多久？」知道這位小孩沒有敵意後立即放鬆起來。

「再走多一會兒就到。」小孩拿著外套跑向少年，雙眼看著他。

「你的人生…將會很精采。」突然說出這句話令少年有點兒不知所措，原因不是因為孩子說出超乎年齡的話，也不是因為他有看穿人過去的能力，而是…

「甚麼…是人生？」

「我不知道，只是看到你之後，就想說這句話。」沒有理會少年苦惱的樣子，小孩拉著他們二人一直向前。

「人生…是指我們的生命？為甚麼會精采？」從在何文田站開始，這個問題一直環繞著少年。

那裡的祭司說何文田站會讓人有精采的人生。但當他再問下去時，他們只說精采的人生就是每天都快樂，不用擔心明天的日子。然而聽著這些東西，他一直在想…這個就是精采的人生？在何文田站居住就是一個精采的人生？

每天有肉吃，每天都快樂，就是精采的人生？

看著前面那個自來熟的小孩跟走到前面跟他談話的少女。少年一直在想著這個問題。

「精采的人生，應該像隧道那般。」少女回答少年。

他們走出那條鋼鐵巨獸，邊走邊說。

一直出它的肚子，立即看到那些發光菌類。

看著這些發光的菌類，少年看著前方兩位早已成為朋友的二人。想起祭司經常跟從外地搬來的人說。

神會關掉你的門，也會打開另一道門給你進來。

以前他一直不知道這個是甚麼意思，現在他終於知道了。

隧道的頂部不斷滴下鮮甜的水，旁邊還有一些發光菌類為他們照明；看著前方兩個大小朋友，少年好像明白了人生的意義。

人生就像一條隧道，不會一直讓發光菌類為你照明。
人生就像一條隧道，永遠會有障礙要你通過。

然而當你的燈火熄滅的時候，被黑暗包圍的時候。
請繼續向前走，因為總會遇到一個能夠幫到你的人，為你照亮前方的路。

「看到了！是閘門！是閘門！小了點你看看！是閘門！」少女拉著小孩轉著圈跳舞，少年看回後方走過的路，那條怪物屍體居然發起光來。

或許…它其實不是想像中那麼可怕。

那些名為白骨的東西一直藏在怪物裡面。據說那些是人死後會留下的東西，那條怪物或許是因為不想其他人看到這些死人而將他們吃下肚，這個或許就是真相。

看著旁邊兩個成人骸骨抱著一副小骸骨時，少年想到的就只有這些。

人生就像一條隧道，當你看回自己走過的路後，就會覺得以前的事根本是小事一樁。甚至會為自己當時的行為覺得可笑。

「喂！快點過來，他們要門閘了！」少年跑著少女那邊。

他知道每天都快樂，根本不是精采的人生。因為會被外來的燈色氣體所吞食，所以人生應該是要動的，而非居在一個固定的地方。

只有動的人生，才是精采的人生。

少年走進充滿燈光的太子站，正式成為太子站的一份子。

_______________________________________________
後記

這篇就當是這個故事的序章吧
文筆有點生疏，希望大家不要嫌棄。

如果覺得文章有點沙石及問題，請回覆吧。
希望這裡的人氣會多一點。

表示支持

多謝支持

幫唔幫手改個名

好正呀！呢篇文嘅靈感有無話來自邊度架？

加速！

整個故既背景參考遊戲及小說戰慄深隧

題材參考動漫少女终末旅行

是一個帶點傷感及小小哲學的奇幻故

(擋著炮/子彈)
謝謝回覆 （還擊）

今天盡量更吧
昨天通宵幫客做 conversion

Metro 2033

同志.... .很不想開工
想回家做咸魚

話説tc是甚麽？
是世紀帝國的城鎮中心（town centre)

巴打識貨
那個遊戲给了我很大啓發

少女终末旅行都係

話說metro 出外傳,你買唔買黎玩?

新故好睇 推一推

lm

感謝巴打回覆，原本以為這個題材會很小眾。
看到大家都看得很開心，那我放心出文了。

感謝巴打回覆

推

其中 一個叫李白

讓此post飛多一會兒
冇人改就將小孩叫做李白

一於就叫司馬季啦

小孩吾係叫R2D2 咩

必買

小說都有儲

(這個是整個故事的主題音樂)

是一種有點空靈的人造語音樂，希望大家會喜歡

______________________________________________________________
地面…曾經是多麼容易到達，
地面…現在是多麼遙遠，
地面…將來會成為地鐵的傳說。

人們永遠希望到達的地方。

「歡迎你們來到太子站，請到最上層接工作。」

少女把玩著一個豬鼻型的口罩，努力地研究它的使用方法。

太子站的情況跟完全何文田站不同，這裡沒有那些令人討厭的祭司，也沒有那些盲目相信祭司的民眾。整個地鐵站都充滿生氣，完全沒有末日來臨的氣氛，月台的兩端都有一個大市集，方便各地商人購買及賣出自己的貨品。

據小不點說太子位於荃灣線及觀塘線交界，所以荃灣線特有的芝士，觀塘線的發光菌類，甚至港島線的奢侈品有時都會出現在這裡。從月台走入去的就是一個把守黑色樓梯的看守哨。那些穿著灰色衣服，戴著黑色口罩的男士全部都手持一把黑色的手杖，樣子跟水不點的完全不同，看起來非常醜陋，沒有小孩那持手杖那麼整潔。

聽那麼男人說太子站是一個天然岩洞，所以在防核幅射上可以跟何文田站相提並論。

核幅射？天然岩洞？甚麼東西？

那些男士似乎也不知道這些詞語的解釋，將他們推上黑色樓梯就返回他們的崗位。

聽小孩說，中間那層是軍事區，因為他們跟東鐵線那些。藍軍經常發生衝突，而他們只能從九龍塘站下來太子，所以觀塘綫往黃埔方向的鐵路守衛非常森嚴。

在黑色樓梯上不斷的向上走，第一次離地面那麼近的少年少女都有一種既害怕又期待的眼神。而小孩則拿過著那支比自己還要高的木杖，慢慢向上走。

在何文田站他們只能居住在最低層，因為上層是宗教人士才可以到達。每星期他們都會下來跟他們傳福音，及鼓勵他們為車站出一份力，然後大搖大擺的回到他們的上層安樂窩。

然而當他們走到大堂，前面的景象足以改變他們對車站的看法。與其說太子站是一個車站，倒不如說是一個小城市。

他們從來沒有看過那麼多人。每一個地方都規劃得井井有條，紡織品的不會跟商店混在一起；雖然他們全部帶上口罩，但從眼神可以看出每一個人都洋溢著一種積極向上的態度。

很新奇，很有趣。旺角那個商人沒有說錯，太子站真是一個天堂。

聽小孩說香港有兩個明珠，分別是南方明珠，位於港島線的超大型轉車站金鐘；及北方珍珠，掌握整個中部地鐵網絡的岩洞轉車站太子，看起來是完全沒有錯。

聽說金鐘的住民是這裡兩倍，完全相信不能啊。

少年想像著金鐘站的繁華景像，跟著小孩一起逛乾貨市場。

聽說以前在地面有一條充滿魚的街。
(甚麼是魚？)
不知道，港島線那些商人說曾經看過一條。牠沒有腳，能夠在水裡不停游。
(沒有腳！那牠在海底如何走路？)
不知道。

知不知道？聽說地面上有很多鋼鐵巨獸走動。
(你說那條在隧道裡死去的不明東西？)
不是那條鐵蟲啦。是巨獸！巨獸！之前有搜索隊說看到一隻起碼有半條鐵蟲的鋼鐵巨獸擋著他們的去路。
(它有沒有襲擊人？)
已經死了，跟其他巨獸一樣死了。

走過一個又一個檔攤，聽說一個又一個故事。少年第一次覺得那麼滿足。

我記得有人說過，他們這樣擺攤，好像叫做工作。

工作…是甚麼一回事？

聽一些太子站的住民說，每一個人都會有一件工作，頭腦醒目的就做搜索隊；心靈手巧的就做紡織；不想冒險的就做乾貨攤位。

聽說以前有一種名為貨幣的東西，到底是甚麼？
聽說名為貨幣的東西，是工作的一大原因。

「貨幣就是一種所有人都信任及認可的價值。」一位戴著眼鏡的中年人爽朗地笑著回答。

正當少年低下頭想著這些問題時，少女突然跑過來拉著他。說看到一件東西想要。走過去看看，原來是一個鐵制髮夾，黑色的外表上有一種應該是草的圖案。

「那個叫鳳尾蘭喔。聽說以前地面有賣，這個是搜索隊找到的。」

「怎樣賣？」逛了市場那麼久，少年也開始知道如何在市場中買東西。

「你及旁邊的妹妹擁有一把象徵吉祥及希望的銀色，這次不收費，但你要說一個秘密出來。」賣髮夾的特意放大聲量，讓旁邊的人慢慢靠近，形成一個小圈。

秘密啊…

即是一個不被人所知的願望。從居住在何文田站開始，他和少女一直擁有觀察橙氣的能力，據小孩所說能夠觀察橙氣的人一般都被稱為德魯伊。因為他們是少數不被它們感染的人，而且這種能力甚至能讓他們控制突變生物的能力。一般德魯伊都是一人生活，但有些好像小孩那般融入鐵路系統裡，以幫助地下世界的人為終生工作。

「我…」

少年第一次覺得這個能力是一個天賜的禮物。

「我想一直北上，到小孩所說的露西亞大陸，到那個只有德魯伊的地面城市。」少年第一次笑著說出自己的願望，賣髮夾的愣了一愣，就用手胡亂地摸著他的頭髮。

「你們代我去看那個城市吧，記得不要忘記太子站的人喔。」明明是一句爽朗的回答，為甚麼大叔的眼神有點落寞？

這個，就是貨幣？所有人都信任及認可的價值？
原本是一個玩笑，但變成一個共識。
原來這個…就是貨幣。

我想…工作，應該不會是一件很辛苦的差事吧。

「你們到這裡吧，因為你們是德魯伊，請進行為期一個月的調查。」

這個就是戴上豬鼻型口罩的男人交給他們的工作，也是少年二人第一份工作。

他們沒有戴甚麼東西，只有小孩拿著的那支木杖。

我經常去那裡，沒有甚麼危險。

據他說，那裡有一位獨自一人住的德魯伊，負責幫新人製造手杖。

臨走前，小孩將兩個小叮噹綁在木杖上，能夠讓同伴知道他的位置。因為德魯伊沒有固定的住處，一般是根據他們的活動範圍及生活習慣來估計位置。

叮…叮…

清脆的聲音在這位穿著風帽外套的小孩上發出；一條紅色破布綁在外套的風帽上，作為隊長的標記。

小孩從乾貨市場的商販裡拿走兩件灰色薄身外套，叮囑他們外面差不多入夜。會非常冷，臨行前會為他們施防寒魔法。

在外套袋裡拿出一塊火紅色水晶，將它安置在木杖的頂端，三人慢慢地的踏上樓梯，準備到地面進行調查。

Con 1x0010 100 nasp 101 nasp 1001 nasp 111

小孩說著一堆不明的東西，火紅色的水晶就發出一道耀眼的光茫。

Exec proto 101001 area 11

一道溫暖的光茫包圍著他們三人。原本寒冷的感覺居然慢慢消失，甚至有一道溫熱的暖流進入他們的身體。

「我們特魯伊，就是利用水晶在地面生存。」

叮…叮…

小孩帶領少年二人慢慢向上走。

「相信你們會喜歡這份特別的工作。」走著走著，上方逐漸沒有遮蓋物，只剩下一個灰色的景象

旁邊早已不是地鐵站的封閉空間，而是一棵又一棵只剩下鐵架的參天巨樹。

「這些…就是大叔他們說的樹？真是好大啊。」少女仰起頭轉著圈大笑說著。

「是呢，這裡是一個森林，每一棵樹都有很多…很多樹屋喔。」

「小不點！小不點！他們會不會變色？聽說它們會有一段時間會變成綠色呢。」

「聽說港島線那邊的森林能夠變色。而太子這邊的早已死去，應該說整個森林早已死去。只剩下地鐵站的人還生存。」小孩沒有回頭看向少女，一直在前方帶領二人前進。

這裡…就是地面…

周圍全部都是橙色、灰色及鏽紅色的建築。少年一直踏著白色的柔軟物體，一直用他的眼睛看著這個充滿橙氣的地方，它們粘附在鏽紅色的鐵架上，雪白的地上，但從來沒有粘在他們三人上

這個就是特魯伊？

「小不點！小不點！」

「甚麼…哇！」小孩一回頭，就吃了一個白球攻擊。

想打雪仗？我接受挑戰！

忍了那個少女已經有三天，最後一條理智線終於斷開了。

「哈哈哈哈，你真是回頭！哈哈哈哈…噗！」一個雪球打中她的口，少女看到小孩默默的將木杖交給監護人，雙手快速地搓雪球。

「我說你們…咦？」少年仰起頭看著很大的骯髒灰布，一點又一點雪慢慢地飄到他的手上。

很柔軟
很脆弱

但…
很美。

一道微風撫模著他的臉，少年的眼角流出一滴眼淚。

「很多武器飄下來了，連骯髒灰布都幫我，受死吧！」

「都說了那些是雪，是！雪！」躲一個雪球，小孩立即還擊。

「哈哈哈哈，骯髒灰布真是好人，居然降下這些禮物。」玩夠的少女跟小孩少年躺在柔軟的雪地上淒美的景色。

不是…這些不是禮物…
而是眼淚…
從這裡變成這樣開始，骯髒灰布一直都在哭…
連這裡的無形尖刺都是…

在一天，香港迎來今年第一場雪。
在一天，少年他們正式踏上旅程。
______________________________
後記

三個不知道以前世界樣子的人
一同走上地面進行調查，相信那首主題音樂加上此篇應該給你們很大感觸吧

工作的意義，
貨幣的真意。

城市的一角，
香港第一場雪

天空的眼淚，
微風的安慰。

然而知道本文的香港為甚麼會下雪的朋友，應該會更加感觸吧

請期待下一章

(to be continued)

關於小孩的咒語，其實是參考亞特蘭蒂斯傳說
也是正傳異域編年史的人造語水晶文前身

參考了網絡指令、數據庫指令及通訊學一些術語

Con 1x0010 100 nasp 101 nasp 1001 nasp 111

全寫就是

connect (指令集) 到二進制 100 spacebar 101 spacebar 1001 spacebar 111

Exec proto 101001 area 11

全寫就是

execute protocol 二進制 101001 影響範圍 3 人。

所以此故所有東西都是有根據
畢竟整個系列起碼想了一年，包括世界觀，人造語。
希望大家會喜歡

(懶人包：見到作者那麼嚴謹去做創作，快點比正皮。否則罷工 )

再推~

提外話：這兩篇文是當日新鮮寫出來，邏輯錯誤及錯字較多
如果你們看到的話請回覆我，計劃做修定。

Lm
支持

謝謝LM
這個是小弟第一次到第二頁的POST，很興奮

感謝你們的回覆讓我有動力寫下去。

留明
係咪有得幫角色改名

是啊，目前有李白及歐陽季兩個名

今天天氣好，我再推

metro2033?

參考了裡面的組織及背景，及將他們本地化。

支持

感謝你的回覆

係咪要睇埋之前啲故架？

唔洗架，之前那個故是中世紀風格，這個是末日奇幻風。

兩個故事是有關的，但小弟不能同時寫兩個故。會死

所以先寫這個適合連登仔睇的前傳先咁姐

之後再慢慢寫之前那個有魔戒及動畫傳頌之物feel的故

今天停寫一天，題材已定。
修文中，之後會更新第三章。

在公司不宜打文，我先推

今天好多野做，偷偷上來再推

差個女仔名？
不如就叫Jojo

其實可以改其他角色

唔一定只女仔名

這個活動暫定去到第九章前

差吾多收工，再推

因為它的白，所以稱為雪
因為它的美，所以稱為雪
因為它叫雪，所以稱為雪

「很悶啊…」少女無聊地數著地上的石頭，一邊自言自語。

按照小孩的計劃，現在應該到達特魯伊的家。然而某位大朋友累了再玩，玩完再休息，令到整個計劃都延後了。

小不點說過…那個應該叫天空吧。

少年看向上方的灰色大布，一直都在想像著天空的實際模樣。

看著小孩苦惱地看著地圖，自己也幫不到忙。所以他決定拉開笨笨的少女，免得她令這位小小的特魯伊更加苦惱。

天空上的雪依然沒有停下來，繼續落在少年的外套上，天空的心情更加走進他的心裡。聽小孩說每一粒雪都是獨一無二的，沒有重覆。少年沒有明白是甚麼意思，但根據相處後的經驗來說，這位特魯伊說的話肯定是對的，從日常知識到這些光怪陸離的說法，少年都深信不疑。

因為他是特魯伊，所以他說的話一定是對的。

一顆雪輕飄飄的落在他外露的手指上，少年將注意力全部集中在眼上，希望可以看出當中的分別。但他一瞪起眼，雪粒就融化了。

「笨蛋！你這樣怎能看到雪的不同，看我的。」少女不知道從那裡拿出一個透明的奇怪圓柱體。一顆雪粒落進去，就融化了。

少女失望地看向少年。

「你沒可能抓到雪，因為那些是已經硬化的眼淚。」少年摸摸她的頭，好像已經放棄了捕雪的念頭。

呼…呼…

微風從空洞的樹裡吹進他們的身體，大家不自覺地縮了一縮。

「不知道天空的盡頭是甚麼？」少女打開雙手，想將那張布拉下來。

天空沒有盡頭，因為它將我們包圍在一起。

看著那些飄雪落在純白色的地上，少年不禁說起話來。旁邊的微風吹起他那些沒有被風帽蓋著的頭髮，好像也同意他的想法。將視線看向遠方，是一隻已經死去的鋼鐵巨獸，走上前看看，它每邊有四隻圓形的的腳；前方那雙空洞的眼睛看著似乎沒有盡頭的道路。

它那條比自己還要高十多倍的尾巴豎得直直的，難道受到威嚇才會這樣？之前在太子站看過一本書，這種生物應該叫做貓啊。

真是想不到牠原來那麼大啊。

摸著它那個冰冷的身體，還記得書說過貓是地面一種溫馴的動物，遇到危險時會舉起尾巴威嚇，如果沒用的話就會攻擊。

少女爬上貓的死屍，看看前方單調的景色。

「為甚麼雪叫做雪？」吃著屍體上那些白色東西，少女問自己，也問少年這個問題。

因為它是白色
「那為甚麼不叫書中所說的雲？」

因為它很美
「那為甚麼不叫書中所說的彩虹？」

因為…因為…
「終於問倒你了。」少女跳下來，對少年笑著說。

「因為它是雪，所以是雪。」

雪的白跟雲不同。
雪的美跟彩虹不同。

摸著死去的貓，也摸摸少女的頭。

就是因為感覺上跟不同，形態的不同，才讓雪和雲分開。
地鐵站的人也是一樣，小孩也是，我也是。

就是因為這些不同，才可以到太子站。
就是因為這些不同，才可以來到地面。
就是因為這些不同，才造就夢想的出現。

或許…我們就是雪，以不同的形態從天空下來。
經歷種種的事，消融在地上。最後回到天空那邊。

少年看著疑惑的少女，笑了起來。

就是因為這些不同，才可以遇到你。
所以我們都是雪，一粒獨一無二的雪。

「你笑起來很噁心。」

「這次也是我勝哦。」

「小不點似乎知道特魯伊的去向，快點回去吧聰明人。」

「是的聰明人。」
_______________________________________________
第三章 上篇後記

正因為他是雪，所以是雪是雪
站在死去的「貓」的旁邊，少女總是有種大智若愚的感覺。
說出一條哲學性的問題

雖然沒有電玩，但有的是更多的時間。
讓他們重新發現自己

在純真的心裡，任何東西都有可能。
無限的想像，人的探討。
相信神話、哲學就是這樣誕生吧

小弟不敢寫得太深入，擔心會趕走其他巴打。
也令整個故變得沈悶。

大家都應該知道吧，故事裡不會說出一些物件的名字。
這個是特意這樣做，因為少年少女不知道他們的名字

希望借此讓你們代入去故事裡。

當然也有一些隱含的悲傷情節在這個故裡。

每一個香港人都希望香港可以下雪，
然而香港真是下雪。
不過是核子冬天下的幅射雪

不知道有多少猜到香港下雪的原因呢？

湊字數湊得差不多了。做個總結吧
聽著少女終末旅行的劇中音樂
想到很多想法，但擔心寫下去會讓你們覺得悶。

你們想探討人生道理成份多一點，或冒險情節多一點？
我個人當然想探討環節多一點吧，但如果你們想看冒險的話
我可以加快節奏

目前方向是寫角色成為一位特魯伊需要的知識。

第三章是人
第四章是宗教
第五章是文明
第六章是歷史

預定每篇2500到4000字。

不知道大家覺得維持這個節奏好點，或是加快？
沒意見的話我就跟上述的時間表慢慢寫了

(劇透：第二章少年說的露西亞其實就是俄羅斯的西伯利亞)
(劇透：少年他們去的方向就是沿著鐵路到北京，再進入外蒙古，最後到西伯利亞。這個目前是大方向，內容還沒有想，先寫到羅湖站先吧)

P.S：由於是生肉，邏輯錯誤及錯字較多。星期六、日會修定。如引起視覺上的不便，請見諒。

﹙差不多夠長了，過到自己個關，可以停筆了。收工 ﹚

﹙晚安大家 ﹚

晚安，幾好睇。

加油

剛剛上巴士去返工
此文到了第三頁啦

謝謝推文及回覆

谢谢

謝巴打賞析小弟愚作

無啦啦被老細罵，一推。

每入黎睇一次就推一次

那就這樣一直推到成為熱門第一名，推到1001吧
想試好耐

今天又七點收工，二推~

推！

「所以我們應該向貓看著的方向走？」走向找到答案的小孩，少年問著。

「那隻不是貓，是一種武器。」小孩邊走邊說，微風吹進樹洞裡，發生陣陣詭異的聲音。

那些車輪，那個豎直的發射架，不會有錯。
那架是洲際導彈發射車。

從他成為特魯伊開始，就忘記了生前所有記憶，或許用另一種方法說，就是將生前的記憶潛意識化。一般來說成為特魯伊有兩種方法，第一種就是學習真正的自然魔法，然後獻上自己一生的記憶，將他們放進潛意識，成為一個不會老但身負重傷依然會死的特魯伊；另一種就是天生的特魯伊，能夠看穿幅射的特魯伊。會老，也會死，但依然能夠利用儀式令自己變得不老。

小孩就是前者，而少年二人組就是後者。

潛意識告訴他，那架就是洲際導彈發射車。那就一定不會有錯，因為它來自自己的心，不可能會欺騙自己。

而那架發射車，就是其中一個令整個世界進入核冬天的元兇。

「為甚麼會有武器？」原本以為它很溫馴的少女，立即踢了它幾腳。

「因為戰爭。」
(因為戰爭)

再次看向四周的風景，她開始明白少年的意思。

那些雪，其實是眼淚。
是天空流下來的眼淚。

四周的空洞大樹，
好像哭泣聲的微風聲。
無數被破壞的武器，
只有三人在走動的大路

「小不點，成為後特魯伊就要面對這些？」一滴又一滴眼淚從天上滑落在少女俏美的臉上。

「所以很少人會成為特魯伊的徒弟。」

能夠看到幅射的能力其實能夠訓練出來。
讓身體免疫幅射也能夠訓練。
學習水晶魔法也很簡單，咒語非常有規律。

從而特魯伊卻幾乎在香港找不到徒弟，最大的原因就是地面。

要成為特魯伊最重要有繼承歷史的責任，及探索自己的勇氣。

然而他們看到的卻是另一個光境。

地鐵站分成中產階級、高產階級為主，以港島線、海洋公園線為主的黃軍；以東鐵線、馬鐵為主的藍軍；以觀塘線、荃灣線、將軍澳線為中心的灰軍，及西鐵線、機鐵及東涌線的中立派。

灰軍夾在藍軍、黃軍之間，
根本沒有時間讓自己決定成為唯一主義的特魯伊。

藍軍只想著統一地鐵。
透過內部政委及宣傳，讓平民全部參與這場「地鐵革命」裡

黃軍則想建立自己的獨立國家。
讓所有平民平等生活。
而且他們根本不相信特魯伊。

「既然資源已經那麼少，為甚麼他們還要打仗？」知道地鐵派系的少年問著。

三軍都想讓地鐵回復和平。
然而他們用的方法卻是最愚蠢而可悲的方法。
就像地面的祖先一樣。

為甚麼他們還要打仗？因為…

「因為他們是雪，不是書中所寫的海洋。」少女說著，從地上吃一口雪。

明明大家都知道戰爭會令他們滅亡。
明明大家都知道戰爭會令他們失去至親。
為甚麼他們還要打下去？

「非也，因為這個是一個規律。」

走著走著，一位美麗的聲音傳到他們的耳裡。

鈴…鈴…

似乎他們終於找到目標了。

_______________________________________
第三章下篇 後記

正因人有不同的想法，
所以才會令戰爭發生。

被破壞的導彈發射車，說著的就是這個故事。
一個令人覺得可笑的故事。

滅亡，只需要一瞬間就做到，
但理解，卻需要無限的時間。

地鐵裡的派系其實就是世界的縮影
這次我不明說了，
看過或玩過metro2033
或思考一下就知道四個派系代表甚麼了

為甚麼這個世界還有戰爭。
或許因為我們就是雪，而不是海洋裡的水。

希望大家喜歡這個有點兒少字的第三章。
之後就是宗教，也是我看完少女終末旅行後一直留在自己心裡的問題

至於最後一句的意思，其實也是故事的主旨。
也是整個異域編年史的主旨。
走出太子站後，你們就會看到這個主旨越來越明顯了。

差不多夠字數了，我先睡了。
大家晚安

謝推

剛剛起床，一推

第一章 修定完成

第二章修定完成

今天先修兩章，明天早上開始打第四章。
晚安大家

題外話：戰爭雷霆的法國線很op
英雄連隊二更新後lag了很多

現在還有玩的巴打有冇出現這種情況？

推 原來已經入咗第一章

下次加番章節號碼吧

明天要返工，想放假(咸魚mode)
所以要推推文

push

呢個故令我諗起metro

thx

呢個故有參考過metro
不過重點唔係集中於地鐵政治
因為角色目標係到西伯利亞

還有九小時就要返工了

願此推文能夠讓香港落黑雨，放假一天繼續比我做咸魚

因為它的白，所以稱為雪
因為它的美，所以稱為雪
因為它叫雪，所以稱為雪

「很悶啊…」少女無聊地數著地上的石頭，一邊自言自語。

按照小孩的計劃，現在應該到達特魯伊的家。然而某位大朋友累了再玩，玩完再休息，令到整個計劃都延後了。

小不點說過…那個應該叫天空吧。

少年看向上方的灰色大布，一直都在想像著天空的實際模樣。

看著小孩苦惱地看著地圖，自己也幫不到忙。所以他決定拉開笨笨的少女，免得她令這位小小的特魯伊更加苦惱。

天空上的雪依然沒有停下來，繼續落在少年的外套上，天空的心情更加走進他的心裡。聽小孩說每一粒雪都是獨一無二的，沒有重覆。少年沒有明白是甚麼意思，但根據相處的經驗來說，這位特魯伊說的話肯定是對的，從日常知識到這些光怪陸離的說法，少年都深信不疑。

因為他是特魯伊，所以他說的話一定是對的。

一顆雪輕飄飄的落在他外露的手指上，少年將注意力全部集中在眼上，希望可以看出當中的分別。但他一瞪起眼，雪粒就融化了。

「笨蛋！你這樣怎能看到雪的不同，看我的。」少女不知道從那裡拿出一個透明的奇怪圓柱體。一顆雪粒落進去，就融化了。

少女失望地看向少年。

「你沒可能抓到雪，因為那些是已經硬化的眼淚。」少年摸摸她的頭，好像已經放棄了捕雪的念頭。

呼…呼…

微風從空洞的樹裡吹進他們的身體，大家不自覺地縮了一縮。

「不知道天空的盡頭是甚麼？」少女打開雙手，想將那張布拉下來。

天空沒有盡頭，因為它將我們包圍在一起。

看著那些飄雪落在純白色的地上，少年不禁說起話來。旁邊的微風吹起他那些沒有被風帽蓋著的頭髮，好像也同意他的想法。將視線看向遠方，是一隻已經死去的鋼鐵巨獸，走上前看看，它每邊有四隻圓形的的腳；前方那雙空洞的眼睛看著似乎沒有盡頭的道路。

它那條比自己還要高十多倍的尾巴豎得直直的，難道受到威嚇才會這樣？之前在太子站看過一本書，這種生物應該叫做貓啊。

真是想不到牠原來那麼大啊。

摸著它那個冰冷的身體，還記得書說過貓是地面一種溫馴的動物，遇到危險時會舉起尾巴威嚇，如果沒用的話就會攻擊。

少女爬上貓的死屍，看看前方單調的景色。

「話說…為甚麼雪叫做雪？」吃著屍體上那些白色東西，少女問自己，也問少年這個問題。

因為它是白色
「那為甚麼不叫書中所說的雲？」

因為它很美
「那為甚麼不叫書中所說的彩虹？」

因為…因為…
「終於問倒你了。」少女跳下來，對少年笑著說。

「因為它是雪，所以是雪。」

雪的白跟雲不同。
雪的美跟彩虹不同。

摸著死去的貓，也摸摸少女的頭。

就是因為感覺上跟不同，形態的不同，才讓雪和雲分開。
地鐵站的人也是一樣，小孩也是，我也是。

就是因為這些不同，才可以到太子站。
就是因為這些不同，才可以來到地面。
就是因為這些不同，才造就夢想的出現。

或許…我們就是雪，以不同的形態從天空下來。
經歷種種的事，消融在地上。最後回到天空那邊。

少年看著疑惑的少女，笑了起來。

就是因為這些不同，才可以遇到你。
所以我們都是雪，一粒獨一無二的雪。

「你笑起來很噁心。」

「這次也是我贏哦。」當他們還是二個人的時候，有時候少女會問少年一些奇奇怪怪的問題。第一次原本很抗拒，覺得她很奇怪。但當他知道背後原因後，就沒有再因此作出很大的反應了。

她就是知道少年喜歡思考，所以才問這些問題。既可解悶，也可以看看少年苦惱的樣子，非常有趣。

「小不點似乎知道特魯伊的去向，快點回去吧聰明人。」

「是的聰明人。」

「所以我們應該向貓看著的方向走？」走向找到答案的小孩，少年問著。

「那隻不是貓，是一種武器。」小孩邊走邊說，微風吹進樹洞裡，發生陣陣詭異的聲音。

那些車輪，那個豎直的發射架，不會有錯。
那架是洲際導彈發射車。

從他成為特魯伊開始，就忘記了生前所有記憶，或許用另一種方法說，就是將生前的記憶潛意識化。一般來說成為特魯伊有兩種方法，第一種就是學習真正的自然魔法，然後獻上自己一生的記憶，將他們放進潛意識，成為一個不會老但身負重傷依然會死的特魯伊；另一種就是天生的特魯伊，能夠看穿幅射的特魯伊。會老，也會死，但依然能夠利用儀式令自己變得不老。

小孩就是前者，而少年二人組就是後者。

潛意識告訴他，那架就是洲際導彈發射車。那就一定不會有錯，因為它來自自己的心，不可能會欺騙自己。

而那架發射車，就是其中一個令整個世界進入核冬天的元兇。

「為甚麼會有武器？」原本以為它很溫馴的少女，立即踢了它幾腳。

「因為戰爭。」
(因為戰爭)

再次看向四周的風景，她開始明白少年的意思。

那些雪，其實是眼淚。
是天空流下來的眼淚。

四周的空洞大樹，
好像哭泣聲的微風聲。
無數被破壞的武器，
只有三人在走動的大路

就是地面對戰爭的哭訴。

「小不點，成為特魯伊後就要面對這些？」一滴又一滴眼淚從天上滑落在少女俏美的臉上。

「所以很少人會成為特魯伊的徒弟。」

能夠看到幅射的能力其實能夠訓練出來。
讓身體免疫幅射也能夠訓練。
學習水晶魔法也很簡單，咒語非常有規律。

從而特魯伊卻幾乎在香港找不到徒弟，最大的原因就是地面。

要成為特魯伊最重要有繼承歷史的責任，及探索自己的勇氣。

然而他們看到的卻是另一個光境。

地鐵站分成中產階級、高產階級為主，以港島線、海洋公園線為主的黃軍；以東鐵線、馬鐵為主的藍軍；以觀塘線、荃灣線、將軍澳線為中心的灰軍，及西鐵線、機鐵及東涌線的中立派。

灰軍夾在藍軍、黃軍之間，
根本沒有時間讓自己決定成為唯一主義的特魯伊。

藍軍只想著統一地鐵。
透過內部政委及宣傳，讓平民全部參與這場「地鐵革命」裡

黃軍則想建立自己的獨立國家。
讓所有平民平等生活。
而且他們根本不相信特魯伊。

「既然資源已經那麼少，為甚麼他們還要打仗？」知道地鐵派系的少年問著。

三軍都想讓地鐵回復和平。
然而他們用的方法卻是最愚蠢而可悲的方法。
就像地面的祖先一樣。

為甚麼他們還要打仗？因為…

「因為他們是雪，不是書中所寫的海洋。」少女說著，從地上吃一口雪。

明明大家都知道戰爭會令他們滅亡。
明明大家都知道戰爭會令他們失去至親。
為甚麼他們還要打下去？

「非也，因為這個是一個規律。」

走著走著，一位美麗的聲音傳到他們的耳裡。

鈴…鈴…

似乎他們找到目標了。
_________________________
第三章 雪與人，修定完成

第四章，循環與宗教
要多一點時間完成。請見諒

btw而加章節都仲係前傳人黎？感覺好慢

前傳主要是寫祖先到俄羅斯的故事
人物跟正傳完全不同，但環環相扣

而且整個系列就是一個编年史
即是歷史，主題是循環
所以節奏上會比其他故慢

但前傳的長度預計24到30章左右
目標是到羅湖站，之後的西伯利亞之旅會是外傳
(當然如果有巴打想看的話會加進去，視乎大家的踴躍程度）

至於加速的話，我可以將新手村的劇情濃缩
讓角色早點離開太子站

並將長度減少一點，準備開第二部。

題外話:目前是四部中的第一部，分别是:

過去（廢土及魔法起源）
興起（題材將是起點的種田文,從零到有的過程）
盛世（題材構思中，目前暫定偽穿越）
沒落（題材是戰記，解放首都那種）

（關於慢的原因其實是因為我不太情楚目前網文劇情發展節奏。所以經常說有意見就說出來，目的就是這樣。）

(劇情會在第四章後加快一點，希望大家不要介意）

感謝回覆

咸魚浮上換氣，再推推文。
然後下潛

還有四小時就放工la（灑花）
所以要再推文

剛剛回家
3推

幫你推下啦
快d出文

第4.1章：循環（上）

第四章：循環與宗教

生、老、病、死。
開始、轉折、落幕。
做就出占星學的出現。

興起、盛世、沒落
文明的循環造就出宗教。

「非也，因為這個是一個規律。」

脫下灰袍的風帽，一襲紅色的長髮為這個單調的地面加上一層溫暖的色彩；細長的眼睫毛好像古代鯰魚的長鬍子那般，感受天空及廢土的心情；精緻的四官讓人一種一種脫俗的感覺。

如果讓人用一個詞語來形容的話，應該只會用精靈此字了。

據說世界上第一位特魯伊就是由精靈教導出來。然而對於精靈的外貌卻有不同說法，特魯伊一派認為精靈從世界建立開始就一直存在，只是一般人很難會開到她們，她擁有人類的身材，但根據元素的不同而有不同的外貌及性格。

而一般人則認為精靈則由幅射突變出來的善良生物。他們是地面的守護者，賜幅給善良及尊重廢土生態的人懲罰破壞地面的人。所以她們的存在如同古代的天后那般，為搜索隊提供一個安心的依靠。

「做甚麼？我的臉有甚麼？」黑色的眼珠看著少年二人。

「你是精靈小姐？跟地鐵站的人說的完全不同啊。」少女更圍著她轉了一圈，看得女特魯伊有點尷尬。

「就算是真的，都不用圍著我轉吧。」

「那你真是精靈小姐？」

「對不起，不是。」看著小孩那種歉意的眼神，女特魯伊嘆了一口氣。

這裡不是育嬰院啊…

「那特魯伊小姐…」

「請叫我拉貝莉，我不像那邊那個惡趣味的小孩。不給你們知道我的名字。」一輪明月般的笑容，照亮了這個逐漸死去的太子。

「已經入夜了，先到我家吧，牠們要出來了。那些東西會將一切活物吃下，並將幅射轉換為瑪那。」

Con 1x1110 101 nasp 10 nasp 1111 nasp 101
Ext proto 1010 area 100

她將水晶放在地上，唸出一些咒語。水晶杖居然自己站了起來。那個代表風元素的綠水晶還自行旋轉，裡面散發出來的風元素一遇到充滿幅射的空氣就化成風向外擴散，看得少年們目瞪口呆。

Dir 1x1111 111 nasp 111 nasp 111 nasp 111
Rem proto 1111 area 100

木杖上的水晶早已浮在空中，向外擴散的風元再次集中在四人附近。無形的狂風慢慢向水晶及閉著眼的施術者靠近。

New con 1x1110 101 nasp 10 nasp 1111 nasp 101 1x1111 111 nasp 111 nasp 111 nasp 111 sub-mask 1111 nasp 1111 nasp 1111 nasp 1111

Def 0.0.0.0 0.0.0.0 time 180

原本站立的木杖慢慢地自動的橫置在地上，跟浮在空中的綠水晶形成一道無形的門。包圍著四人的狂風慢慢地填滿它們之間懸空的位置。良久一道線色的大門形成在四人面前。

「只有三分鐘時間，你們先進去。我最後，要關門。」

所有風元素全部用來製成門，明明它們就在眼前，但頭髮卻沒有綠毫被吹起。少年驚訝的看著這道門，小孩曾說過有特魯伊能夠使用控制天氣的魔法，看著拉貝莉那個高超的元素控制能力，或許她就是小孩說的那種特魯伊吧。

門的另一邊是一個漆黑的空間。少年有點兒猶豫，向前踏了一小步就停下來。

那種黑暗的感覺，我不想再體驗。

突然有一隻手拍拍他的後背，原來是少女。微笑著在他耳邊說了幾句話，再一次走進這個幽閉的空間裡。

拉貝莉看著三人進去後，說出關門的咒語。

No Def 0.0.0.0 0.0.0.0 time 180

伸手拿起木杖慢慢走進進門裡，前方指向白色的廢土。

dis con 1x1110 101 nasp 10 nasp 1111 nasp 101 1x1111 111 nasp 111 nasp 111 nasp 111 sub-mask 1111 nasp 1111 nasp 1111 nasp 1111

風元素慢慢返回綠色水晶裡，門的結構已經失去了。水晶快速地返回木杖上，留下一個慢慢變小的綠色小洞。

這段時她不能離開。只要途中分神，風元素的回歸過程都會受影響。輕則失去元素力量，重則會反噬施法者。曾經有一位特魯伊就是因此而精神崩潰，最後被黑夜無法名狀的東西吞下。

小孩知道拉貝莉的情況，所以叫少年二人找照明用品。這裡是她的家，而小孩也經常來這裡找她談天，所以他一定知道照明用品放在那裡。然而傳送門魔法對施法者元素控制力的要求實在太高，所以他希望能從旁保護她，萬一遇到特發事情也可以立即解決。

少年二人完全不知道他背後的目的，只覺得小孩突然嚴肅起來，肯定有不妥。而且這種事情絕對不是他們二人能夠獨自解決，所以一般來說遇到此等事他們都是順從小孩的指令，而且不會詢問原因。

雖然他們只認識了大約一星期，但他們知道小孩不是那些口蜜腹劍的人，相處起來非常舒服。如果用一個比喻的話就像那個廢土那般，寧靜而祥和。

當然不計那種令人感傷的氣氛吧。

雖然這裡沒有光亮的地方，但地下卻異常整齊。上方被破壞的白色易碎物讓穿過雲層的月光直接照進特魯伊的家。如果天空沒有雲的話，相信不需要照明用品也非常光亮吧。

果然地面就是跟鐵路站不同，非常美麗而單純。

走著走著，少年穿著的破鞋踢到一個容器。易碎的透明外殼裡面放著一支細小的棕色木條。旁邊有一個正方形的盒子，將它推前，就有一個頂端大身子幼的不明東西。少年還沒有在何文田站出來時，曾經上過祭司的文字基礎班，努力的看著盒子，似乎發現到一些東西。

火…火…火木？為甚麼東西？
火就是用來照明的；木就是樹木
即是用來照明的樹木。

「這個應該就是他所說的照明東西了，但應該…」

「喂…你看看，很亮啊。」少女拿出其中一支擦擦盒子粗糙的一面，一個明亮的火光從粗大的頂端出來。

但是火木實在太短了，火光一下子就沒了。莫說為整個夜晚提供光源，就連照亮返回的路也不行。

於是少年二人打量著那個容器，研究怎樣拿出裡的木條。

等等…

看著少女打開了那個透明的小門，少年喝止她想拿木條出來的動作。似乎知這兩件東西的關係。

他先擦亮一支火木，然後在火熄滅前運到木條上，當看到木條發亮後就關上小門。一個密封空間就此形成。

看著自己的完成品，一種滿足感油然而生。

「拿到照明用品了，拉貝莉如何？」

「還是這樣，集中將風元素塞將水晶裡。」小孩坐在一張破舊的鐵椅上說道。

「成為特魯伊後每次施法都要這樣？」

「只是傳送門才會這樣。跟其他特魯伊相比，她召回元素的速度已經很快了，一般要半日。現在看起來應該差不多完成。」看著顏色漸漸變淡的風元素，小孩估計著。

最艱難的情況似乎已經過去。拉貝莉可以分散一點注意力，到了後面甚至用咒語將水晶木杖固定，讓水晶自行收回自己的風元素。

「吃不吃點東西？這裡有一點鼠肉乾。」少女拿起名為油燈的照明工具，在旁邊的抽屜裡努力地找食物讓他們。

「怎麼不見你對我那麼好客。」

「因為見慣了師父矮小的造型，突然看到正常人有點感觸，所以想盡自己家主之道。」

「你到底是讚賞我，還是損我？」

「你那麼聰明，一定知道我想甚麼。」似乎找到小食，少女結束那個有點笨的話題。然而在少年二人耳裡，卻聽到一個重大消息…

師父？

邊吃著鼠肉乾邊聽拉貝莉的解釋，才知道原來小孩跟她是多麼有緣分。

那時小孩還是一個獨自旅行的特魯伊。在地面上經過太子時，就發現這位少女擁有驚人的理解力，那時的他鼓起勇氣問少女有沒有興趣成為特魯伊，而她也呆呆的答應了。

如果祖先看到這個畫面的話，肯定會以為他是某隻不死的生物。

他們從太子站裡練習，然後到地面找根據地。以它為中心不斷尋找魔法用品，而這種關係就一直存在到現在。

「所以你是被這個傢伙騙了成為一位特魯伊？」

「理論上可以這樣說，但成為特魯伊的話只要你不死就可以有無限的生命。我可以吸收更多知識。」少女拿起一副有裂縫的黑框眼鏡說著。

看著這位知性的少女，少年更想知道魔法這個神奇的東西。聽到他的問題，拉貝莉找了一本空白的書和一支頂端被火燒過的木枝，畫了一個圓圈。說出一句令少年百思不解的答案。

這個就是答案。

「即是魔法本身就是一個循環？」少年嘗試理解這個抽象的想法。

看著外面逐漸變黑的街道，小孩跟他們說不要向外看。因為會降低理智值，甚至會令人精神崩潰。並快速的唸起一串又一串咒語，少女見狀，就帶他們走進家的深處。

拿起一本書，少女跟他們說。

圓，就是自然魔法的精髓。
圓，也是萬物的基礎。
圓，也是預知未來的關係。

打開那本書，少女好像一位說書人。為兩位觀眾說起一個又一個奇妙的故事。

雨水的水循環。
向日葵的排列。
歷史的興衰。

從自然到人文，圓都是最神聖的東西。
古時的祖先甚至不能計算出來。

她在紙上畫了一個十字，代表超古代文明祖先的推論。

世界原本是一個圓，即是第五元素。

從黑暗中產生光，

光這個就是火元素。
代表熾熱、熱情、憤怒等

與它對立就是水元素。
代表冰冷、沉靜、柔弱。

兩者之間不斷發生衝突，
冷與熱形成空氣的流動。

於是風元素產生。
代表溝通、知性及調和。

當三者混合一起，
陸地出現。

於是土元素出現。
代表穩定、固執及沉穩。

正因為圓的誕生
所以出現元素論，也出現占星學。

當拉貝莉想繼續說圓及占星學關係時，少女早已睡在少年的膝枕上。看著這兩個後生可畏的未來特魯伊，少女心裡頓時出現一種欣慰的感情。

畢竟小孩不是那種胡亂收徒弟的特魯伊。
如果不計他騙拉貝莉那件事的話。

看著還沒有疲倦的少年。少女決定繼續將魔法的基礎知識說給他聽。

看來這個危險的晚上很快會過去。
_____________________________________________
後記開新回覆補上，第四章分為三至四部分

第4.1章（上）後記

人生就是一個圓，
生、老、病、死

大自然也是一個圓
生：種子
盛：樹/花
死：枯毀。

此篇集合了神秘學的知識。
4.1章說的就是西方五元素論
靈（第五元素）水、火、風、土
所以五芒星是有五隻角，而非四隻角

出處是來自一本真正的魔法書裡
裡面說的就是本文寫的東西

到底靈元素是甚麼，請大家自行想像吧。
書沒有說，本文的第五元素也是自己理解。

至於會降低理智值的，那些難以名狀的東西。
對神話有點熟悉的人應該會知道是甚麼。
暫時先賣個關子吧。

第四章是整個系列裡最重要的一節，所以要分為三至四個部分來寫。
這個不存在可以討論的空間。

4.1 （上）會說圓與占星，及一些關於翠玉錄的東西。
這些都是系列裡會用到的重要觀念。

至於水晶那方面，我還是決定慢慢滲進故裡。
這個可以慢慢來。

正如我所講，此文是有根有據。
所說的魔法書名為initiation into hermetic，全英文。
免費，可以網上下載。

如果想負皮的話，請體諒小弟的認真及考據，手下留情。
不想成為連登唯一一個不是寫太監文而多負皮的作者。 orz orz orz

今天咒語解析

傳送門魔法咒語

Con 1x1110 101 nasp 10 nasp 1111 nasp 101
Ext proto 1010 area 100

connect (自家水晶指令集) 到 二進制 101 spacebar 二進制 10 spacebar 二進制 1111 spacebar 二進制 101

Dir 1x1111 111 nasp 111 nasp 111 nasp 111
Rem proto 1111 area 100

direct connect (總水晶指令集)
(靈感來自網絡管理專有名詞 廣播)

remote protocol(號碼為二進制 1111), 影響範圍為(二進制100, 即是4人）

New con 1x1110 101 nasp 10 nasp 1111 nasp 101 1x1111 111 nasp 111 nasp 111 nasp 111 sub-mask 1111 nasp 1111 nasp 1111 nasp 1111

new connection (自家水晶指令集) 到 (總水晶指令集)
subnet mask 二進制 1111 spacebar 二進制 1111 spacebar 二進制 1111 spacebar 二進制 1111

Def 0.0.0.0 0.0.0.0 time 180
default route 0.0.0.0 0.0.0.0 ，開放時間180秒，即是三分鐘。

(又有真正的神秘學看，又有人造語言。還不快點比正皮？)
(咁認真的作者，日日通宵出文的作者。唔比正皮簡直對唔住自己吧)

(跟我推到1001，讓香港人知道設定帝的可怕 )

(我先睡了。晚安)

出左啦
第一次吹文
很刺激的體驗

起床一推

偷偷上來再推

老細走左，名正言順文再推文。

正評

第4.1章（下）: 循環

那些魔法基礎，讓少年慢慢拾回古人的知識。
那些天馬行空般的科技，讓少年對他們的結局感到惋惜。
那些水晶科技，讓少年看到實現夢想的可能。

「露西亞…應該是指俄羅斯。你們要到那裡？」

「是的，從小孩那裡聽說有一個由特魯伊建成的城市。」

「你說的應該是洛雷斯城吧，同行有跟我說過。」外面的風雪早已停下，一個又一個晨光穿過漸漸變薄的雲層，再次為廢土帶來溫暖。

聽拉貝莉說。太陽代表開始，活力，目標；也代表希望、神聖及完美。那道肉眼看到的光柱照在一架名為坦克的頭上，早已被鏽化的紅色外表被自然的黃色光茫淨化，遠看居然還有一種不可言喻的淒美感。

看到這少年不禁想起一句從書中看到的名言。

末日不是終結，而是希望的開始。

拿著一本神秘學概論，努力的記住女特魯伊教他們的生字。思緒在書的句子裡不斷游走。

拉貝莉曾經說過，所有人都懂得魔法的運用，但成長的壓力將這些能力全部壓下來。這些可以名為「想像力」，也可以叫「童心」，或許叫做「具現化。」

她在這個圖書館（也即是她的家）裡一直看藏書，一直都問著一個問題。

古人的科技那麼先進，為甚麼特魯伊的人數那麼少？

最後她得出一個結論。

他們不快樂，因為不快樂及有壓力。所以沒有童心，沒有童心就沒有想像力；沒有想像力就不能做到具現化，也不能夠成為一個魔法師，也即是現今的特魯伊。

魔法是一種與身俱來的能力。
魔法是一個藏在心裡的旋律。
魔法是一座藏在心裡的寶庫。

而神秘學就是由三大學，即是魔法學、占星學及煉金術組成。中間要學會神話學、古典三語、符號學、形而上學等輔助學科，雖然看起來神秘學那麼分散，然而這些微小的組件會形成一個循環，互相補足。

少年讀著由拉貝莉寫的書籍，不斷思考之前跟拉貝莉的對話。

從地面到她的家已經有一星期了，原本以為調查的意思就是要他們交某些東西回太子站。但原來這些黑話，在特魯伊耳裡，就是帶新人到拉貝莉家，這些都是特魯伊及車站的人的共識。

看完小孩的解釋後，少年頓時鬆了一口氣。不用因為沒有收獲而擔心被人責罵。

比起在車站裡聽著那些人的謠言，其實少年更喜歡在圖書館聽著拉貝莉的教導，聽著古代的歷史，了解前人的想法。

故事就像一道悅耳的音樂，總能夠在他的心裡盪起一圈又一圈漣漪。
歷史就像一套莎士比亞的歌劇，總能夠讓他思考循環的意義。
神秘學書就像一道法式的美食，吃完後總會讓人一再回味。

每一次學習的機會他也沒有怠慢，也令那位女特魯伊非常敬佩。

「我回來了。」小孩帶著少女連同收集到的素材回到圖書館，走過整齊的書架，走到少年二人討論的桌前。

「辛苦了，今天先討論到這裡吧。」少年向拉貝莉微微鞠躬，跟在伊魯伊背後，走到小孩二人前。

在她面前的是一堆鐵支和石英，還有一些清水。兩位新生的伊魯伊看著師父及小孩，表情有點兒疑惑。尤其是少女，她被迫跟小孩到外面尋找這些沒用的東西，而且用了整個上午。

這些東西在地面上隨處可見，為甚麼只能檢武器堆附近的鐵支？

少女曾經問過小孩，但他只是笑笑不語。

少女讓他們用直覺選出石英及鐵支，然後就將它們放在旁邊，說留在晚上用。

那時的晚上是一有點暖的夜晚，月光從無雲的天空射進孤寂的圖書館。無形的月光溫柔地為四人提供光源，也慢慢地看著二位特魯伊的誕生。

拉貝莉說，今天是無雲的日子，能夠從破洞上看到無數的星辰。並為他們未來的鐵杖提供祝福，這個儀式在特魯伊間被稱為「星之路」。每一位特魯伊都會經歷這個過程，而這個儀式也將會成為他們永生難忘的回憶。

少女燃起火柴，將它拋進推起的可燃裡；將鐵支浸在水裡，然後放在火堆裡。

起初只有黑暗，然後有光。
黑暗衍生出水元素，光衍生出火元素。

當火堆完全熄滅後，拉貝莉唸出一般咒語。兩個石英就飛到鐵杖上面，平衡他們之間的元素，也令溫度降回人類可接受的範圍。

水元素和火元素之間發生碰撞
形成風元素。

當石英粘在鐵杖頂部後，一把支法仗就此完成。

當三元素集合一起時，穩定的土元素就會出現。

不管是古代或是現在，這些儀式都會以某種形式再現世上。正如書中所說，魔法一直在我們心中。

骨頭旁邊的鐵支代表死亡，經過水的淨化火的洗體、風的調和、土的穩定。成為一把代表重生的法仗，每個生命不就是這樣生活嗎？

起初只有第五元素
而我們從黑暗中的水元素中生長。
在光明中賦與代表靈魂的火元素。
透過風元素的調和，我們擁有感覺。
三元素的穩定，造就生命的誕生。

少女帶著擁有新法仗的少年二人，走到破洞下

代表溫柔，寂靜，內在的月光依然用著她純白無暇的笑容看著他們。如同母親般溫暖的雙手輕輕撫摸少年二人的臉，沐浴在月光下，少年好像跟月亮連結起來，用她的雙眼看到無數的星星；用她的耳朵聽著地面空虛的聲音；用她的雙手撫平地上所有的傷痕。

很美…

鈴…鈴…

小孩將木杖交給拉貝莉，然後靜靜著看著她主持的星之路儀式。

月亮，代表聖潔的月亮。

少女舉起木杖，月光彷佛回應她的禱文慢慢圍著她們三人旋轉。

太陽，代表活力的太陽

鈴…鈴…

她向前踏出一步，木杖的水晶分離出來。放出代表太陽、活力的火元素。

水星，代表調和的水星。

她旋轉了一圈，水晶放出水元素，跟火元素及月光一起共舞。

土星，代表沉穩的土星。

鈴…鈴…

水晶最後的土元素也放了出來。五種不同顏色因為月圓無雲的夜晚聚集起來，目的就是讓少年二人知道特魯伊的使命，及星辰的特色。

「星空就是我們的母親，大地就是我們的父親。其上如下，其下如上，這個就是翠玉錄其中一個真理的意思。」

在少女的舞蹈下，無數的精靈在星空下隨心擺動自已的身體。雖然沒有規律，但看起來居然有一種不可言喻的平衡美。

唯心而行，就是魔法成功的關鍵。

「所以特魯伊不會孤獨？」少年看著旁邊充滿活力的元素，不禁問起這個問題。

拉貝莉露出一個柔和的笑容。

太陽為父、月亮為母，星星為友。

特魯伊不會孤獨，因為我們因元素結合一起。

傷心時，可以看著星空。
開心時，可以跟父親傾訴。
害怕時，可以躲在母親的懷抱裡。

拉貝莉慢慢將元素收回水晶裡，星之路儀式在月光的襯托下慢慢結束。只剩下四位魔法師，及溫柔的母親。

小孩叫少年二人到他旁邊，抬頭看著美麗的星空。

星空，就是廢土給我們的禮物。
寧靜，就是廢土給我們的禮物。

據拉貝莉及書所說，占星學中的星盤分成十二個星座，細分為四元素，代表生老病死、春夏秋冬。當中每個過程也有三個階段，即是起始、發展、終結，因此加起來就是十二星座。

只要理解當中的道理，就能夠占卜出未來的事件，及預測天氣。

作為神秘學三大學之一的占星學在儀式魔法中尤其重要。計算日蝕、半月等天文現象就是實行儀式魔法前要做的事；占星學也為魔法使提供基礎定向知識，及預測上的便利。然而在古代此科稱為禁術，直到現在才再次被重視。

而當中其中一個原因就是能看到星空。

很久以前，在那個還沒有電的時代。天上曾經出現一條美麗的銀河，人靜靜地躺在草地上，放下一天的工作，享受著蟲聲的交響樂，看著比電影更漂亮的星河，就是一個無價的快樂。

「為甚麼現在才出現星空…」

太陽，我的父親。
月亮，我的母親。

為甚麼要經過戰爭才會出現星空？
為甚麼…為甚麼這個禮物需要代價…

明明它一早在這裡…
祖先為甚麼要放棄他們？

因為月有陰晴圓缺？
因為歷史有興衰？
因為人有悲歡離合？

如果這個是一個循環的話…
為甚麼不用一個和平的方法結束？

就是因為他們沒有童心…
因為他們不懂魔法。
因為他們忘記隨心而行的快樂？

看著這個禮物，少年感慨地看著月亮。

古代的人…或許就是因為想尋回童心，所以才發現占星學吧。

隨著元素慢慢收回水晶，拉貝莉坐在三人旁邊，靜靜地享受這份與生俱來的禮物。

____________________________________
後記

星空下各種元素隨著特魯伊的召喚起舞
月亮母親則依舊溫柔地看著他們成長

星空明明是與生俱來的禮物
為甚麼要當末日發生後才看到？

既然世上所以東西都有一個循環，
為甚麼不用和平的方式終結？

此篇越寫越感觸，很久沒有寫這種字裡行間滲入那麼多感請的章節了。
希望這個遲來的一章能讓你們感受到我寫此章時的心情吧。

由於學術台開了神秘學區基於，興趣及文章題材。此故有時會更新一些神秘學三大科的基礎知識，有興趣的請不要錯過。

近況
________________

遲了數日才出文非常抱歉，最近公司很多東西做。
回家後立即上床睡覺，最後一滴腦漿也用盡

不過因為之前OT，所以我請了補償假。
所以多了一天假期，
這三天會更多點文，請體諒小弟之前的原因。

關於占星及翠玉錄

鑑於學術台的巴打只討論共濟會及外星文明，讓我看文體驗非常差
及整個系列全取自神秘學三大科
如果章節出現了神秘學詞語，我也會在新回覆裡開一個小欄說給你們聽。

先是占星

起源於美索不達米亞，占星的知識隨著戰亂先流落到埃及，最後到希臘。
而她也是將占星系統化的時期
她建立了星圖、將美索不達米亞的天文計算方法整合。
而目前為人熟悉的十二星座就是在這裡出現。

以前的占星著主要是托勒密所寫的占星四書。
形成了古典占星學

現代的占星有數個分宮法，
其中一個是等官制，即是每個星座只有三十度。

另一個為人熟悉四分儀宫位制，簡單來說就是每個星座不會有固定的度數。當中以甚麼為準則？那又是另一個故事，這個是啟蒙文，有興趣就找書看吧。

翠玉錄

由古埃及埃及法老赫耳墨斯所寫的炼金术文献，裡面有十三句箴言。
而其中有幾句已經被我應用在故事裡
當然意思是根據故事而不同吧
以下是其中幾句我用了的：

(由於原文是古埃及文，所以被譯為中文有點兒中二，請見諒。)

太阳为父，月亮为母，从风孕育，从地养护

下如同上，上如同下；依此成全太一的奇迹

當中的哲理很有趣，有興趣的巴打可以上網看看。

一推

作者方唔方便解釋下點解少女同少年已經13歲但係對個世界既認識咁少？
佢地將太子講成大了，將地鐵講成巨獸，將洲際導彈發射車講成貓
佢地係喺未日出世所以先對個世界一無所知定係佢地本來就黎至第二個世界/地方？